\subsection{Verificação de fugas}
Um dos métodos mais comuns na deteção de fugas em sistemas de vácuo
prende-se com o uso de bombas externa ao sistema. O esquema completo
da montagem utilizada encontra-se na fig. \ref{fig:esquema_fugas}. 


\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=.9\columnwidth]{../img/esquema_fugas.png}
\caption{Esquema do detetor de fugas utilizado}
\label{fig:esquema_fugas}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
  \includegraphics[width=.5\columnwidth]{../img/esquema_sensor_vacuo-convert.jpg}
\caption{Pormenor do painel de visualização do sistema de vácuo utilizado}
\label{fig:esquema_detetor_fugas}
\end{figure}

O sistema é simples,
aplicando um \textit{spray} de Hélio perto de uma possível fuga, como se encontra
representado nas figs. \ref{fig:foto_detetor} e \ref{fig:teste_parvo}.
No primeiro caso, este irá para dentro da câmara, devido à diferença de pressões e, 
se se estiver
continuamente a medir a percentagem de hélio com um espectrómetro
de massa especialmente desenhado para o efeito, a deteção do mesmo
será indicativa de uma fuga. Na fig. \ref{fig:evolucao_detect_He}, encontra-se uma imagem
da evolução deste processo observável na escala de evolução da taxa de fuga: primeiro, do lado esquerdo
encontra-se acesa a luz correspondente ao botão "START" que se encontra acesa antes de se começar
o teste, depois, enquanto decorre o teste acende-se a luz "TEST". A escala vertical 
que se encontra a vermelho encontra-se $cc s^{-1}$, i.e. $cm^3 s^{-1}$ e representa a 
o volume de He que vaza a cada segundo, considerando uma pressão diferencial constante 
de $1~atm$.

A acrescentar que se utiliza o Hélio pois este é um gás
de diâmetro relativamente pequeno e encontrado em pequenas concentrações
na atmosfera, pelo que o risco de falsos positivos é baixo.


\end{multicols}
\begin{figure}[b]
\centering
\begin{subfigure}{.27\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/detect_fug_1-convert.jpg}
	\caption{}
  \label{fig:foto_detetor}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.45\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/detect_He-convert.jpg}
	\caption{}
  \label{fig:evolucao_detect_He}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{.20\columnwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{../img/teste_parvo-convert.jpg}
	\caption{}
  \label{fig:teste_parvo}
\end{subfigure}
\caption{Processo de deteção de fugas}
\label{fig:fugas}
\end{figure}
\begin{multicols}{2}